又話華為收皮嘅？點解佢仲有新機新cpu出？？

華為發表 Nova 5：首配 Kirin 810 效能勁過旗艦

雖然遭受美國封殺，但仍然無阻華為推新機的計劃。剛剛華為就在中國發表 Nova 5，搭載 48MP 四鏡頭的同時，更搶先採用新一代 Kirin 810 處理器，跟 Kirin 980、Snapdragon 855 一樣用 7nm 製程，咁佢效能又去到咩水平呢？

Nova 5 系列一共有三款手機，分別有 Nova 5、Nova 5i 以及 Nova 5 Pro，當中 Nova 5 及 Nova 5 Pro 規格、設計大致相同，Nova 5 用的是全新 Kirin 810 處理器，採用 7nm 製程、內置 A76 2.27GHz 雙核 + A55 1.88GHz 六核處理器、 Mali-G52 MP6 GPU 以及華為自家達芬奇 NPU，Antutu 測試成積達到 237437 分，比上代旗艦 Kirin 970 還要高。

至於 Nova 5 Pro 則改配旗艦級的 Kirin 980 八核處理器，效能跟 Mate 20、P30 系列處於同一水平，另外還額外支援 NFC。

▲ Kirin 810 的 Antutu 測試成積

其餘規格方面，Nova 5 及 Nova 5 Pro 均配備 6.39 吋 FHD+ OLED 水滴全屏、內置支援 40W 快充的 3500mAh 電池。而拍攝方面則配備四攝相機，分別有 4800 萬像素主鏡頭 (Sony IMX586)、1600 萬像素超廣角、200 萬像素景深鏡頭以及 200 萬像素微距鏡頭。

售價方面，Nova 5 僅有 8+128 一個版本，賣人民幣 2799；Nova 5 Pro 則有 8+128 及 8+256 兩個版本，分別賣 人民幣 2999 / 3399 ，將於 7 月 13 日開賣。

行紅星os？

7nm 有機會 kirin 980低一個grade cpu

8.20之前未達成和解，禁令先正式先效。今日6.24啫

最強中階cpu

Kirin cpu唔係唔好，不過佢隻gpu 我諗有生之年都追唔到snapdragon

垃圾，不值討論

行咩os?